@耳鸣是一种耳神经学症状（听觉紊乱），患者自觉耳内或颅内有声响（但环境中并无相应的声源），外界环境越安静，耳鸣声越大。耳鸣的发生率较高，常为某些疾病的伴随症状，有时也可能是某些疾病的首发症状；耳科疾病常伴有耳鸣。#
@觉察到同时有听力下降#耳聋
@是在乘坐飞机后才开始耳鸣的，耳内有堵塞感，即使在用力吞咽或打哈欠也无法排除这种不适，伴有耳鸣，耳聋、耳闷、耳痛的症状#航空性中耳炎
@在过去的几周内有过感染，或曾有喉痛症状之后，出现耳鸣、耳闷甚至耳痛症状#分泌性中耳炎
@听力感到越来越差，出现耳鸣、耳闷等症状，若水进入外耳道后，症状加重，并造成耳痛#耵聍栓塞、外耳道异物
@耳鸣的同时耳中伴有刺痒感#外耳道异物
@发作性眩晕，伴有恶心、呕吐、耳鸣、耳闷胀感或压迫感等，数小时或数天后症状消退，可隔数周、数月、或数年发作，逐渐出现单侧性听力下降#梅尼埃病
@中青年突发听力急剧下降，多伴有耳鸣，偶有眩晕；耳聋程度可轻可重，常为单发性，也可为双侧性，部分病人可自行恢复#突发性耳聋
@正在或最近曾服用下述药物：大剂量氨基甙抗生素如链霉素、庆大霉素、卡那霉素、新霉素，抗疟疾药奎宁、氯奎，水杨酸类药物、利尿酸，抗癌药如氮芥、顺氯氨珀等#这些药物造成耳鸣或听力下降
@能听清低音调的声音（如敲门声）却听不清楚高音调声音（如铃声），长时间在极为嘈杂的环境中工作#职业性耳聋
@双耳听力进行性减退，多伴有耳鸣，偶有眩晕#耳硬化症
